一個城大人的話 <宿生篇>

我校一直無理打壓學生，逼使宿生搬離佢地應得，已經付咗款項嘅宿舍。宿生一直尋求嘅只係一個對話嘅平台，希望校方可以重新打開Hall area嘅大門，即使唔能夠，都好希望校方能夠提出適當同埋有力嘅理據來勸服到咁多位對校方已經失望到透嘅同學。

係呢一個星期，校方先停水再停電，而每次嘅通知都係來得十分突然，且十分無理，同學根本冇時間來得切反應。而係坊間聽到翻嚟嘅都只有同學，什至街外人對校方嘅投訴同抱怨。例如：有同學無家可歸、有經濟困難再出去租屋、本地生同非本地生待遇不同等等⋯

呢段時間部分宿生都真係好想盡佢地嘅最大能力爭取翻屬於佢地嘅宿舍，佢地嘅家。期間有宿生多次係網絡嘅平台發起號召，呼籲咁多位宿生或者城大嘅學生一齊返校抗議，望校方高層能夠現身回應同學嘅訴求。然而，每次活動發起後參與嘅人數都極少，有時候只有個位嘅人數，所以根本冇牙力令校方決策人現身，最後只係派左兩個對事件毫不知情嘅職員出來做擋箭牌，呢個結果真係令到我好失望。

爭取Hall同爭取民主？其實我本人覺得兩者係大同小異。宿生被打壓，只有一小撮人願意挺身而出，企出來同校方抗衡，而其他有好多嘅宿生就選擇咗接受校方個一套說法（以同學安全為由呼籲同學離開），然後執包袱離去。你問呢班人想唔想繼續住宿，佢地其實好多都想，但佢地唔肯站出來發聲同付出，只係希望共享到一班死守Hall area嘅宿生爭取翻嚟嘅成果。簡單直接講，呢班人就係好自私！自己嘅地方都保唔住，唔願意起身反抗，談何爭取民主？

直到今日，城大嘅宿舍範圍已經完全封閉咗，但我冇因此就放棄爭取嘅念頭。我發呢篇貼文嘅目的就係想咁多人，無論你係唔係城大人，同我企出嚟一齊集思廣益，諗一個方法為同學爭取翻佢地應得嘅嘢。其實無論你係學生好，係打工仔都好，我地都有一份責任為社會上不公義嘅事情發聲，所以我所講嘅嘢其實係對所有香港人講！成日都話大學係社會嘅縮影，呢件事其實亦反映咗現今社會嘅種種現象，好值得我哋去深思。

以下純粹係一啲小弟嘅愚見，希望咁多位巴絲打不吝指正，幫城大嘅宿生出少少力：

校方聲稱宿舍範圍懷疑有爆炸物品，水質可能受污染（因水箱蓋有被翻起過嘅跡象），電力可能出現問題需要專業人士維修同檢查。但校方又以宿生未全數離開宿舍範圍為由，遲遲未叫到相關專業人士到場作檢查。

對於爆炸物品一事，我地宿生係咪可以自己打俾消防員，通知佢地嚟學校搜查？爆炸物品非同小可，關乎人生安全，理應盡快查明係咪真有此事。我認為同學應該都有權自己通報消防，目的為左防範危險隨時發生，所以根本唔需要透過校方？

水質一事，校方話係由水務局負責檢查，同學亦可以親自致電過去詢問人手安排時間，同埋檢查水質嘅程序是否真係需要同學撤離宿舍先可以檢查到，以示校方係咪有心趕宿生離開宿舍。我地可以繞過校方查詢？

電力方面，校方發聲明通知會斷左宿舍範圍嘅電源，但被發現某宿舍某啲樓層（Hall Master住嘅樓層？）依然有電，燈光通明，更被校媒拍照為證，備受質疑電力係咪真有問題。再者，每幢Hall嘅lift係未被檢查有冇問題嘅時候，校方多次彈出彈入，置宿生安全於不顧，多次關閉同重開。其實lift係有保養，要搵相關專業人士嚟檢查都係好快嘅事，宿生可以代勞打電話過去有關部門，涉及同學自身嘅安全問題，我諗同學自己有權咁做？

最後，城大法律系嘅畢業生/讀緊書嘅同學，小弟才疏學淺，唔知校方呢啲種種嘅做法需唔需要付上法律責任。但我想求下你地，可唔可以出手幫下我地？我地已經被逼到無計可施！香港嘅各大媒體，我亦求下你地幫我spread開城大嘅種種惡行⋯

Pish

Shitty

自推

推

推！

Push

我

shiitty

Dlllm shitty

push